【HeHe 結婚】台北即日受理預約5月24日同性登記結婚

同性婚姻釋憲將滿兩年，台灣行政院早前通過同性婚姻草案，規定年滿18歲的同性伴侶，可成立同性婚姻關係。台北市民政局今日宣布，雖然中央尚未完成相關法律修正或制定，但依照司法院釋字第748號意旨，台北市12間戶政事務所，即日起會受理預約在5月24日舉行的同性結婚登記。

資深同志運動者祁家威早前要求台灣政府，承認他可以跟同性結婚，大法官2017年5月24日承認憲法保障同志婚姻權，並要求主管機關在2年內依其解釋意旨，完成相關法律修正或制定；若逾期未完成法制化，相同性別2人須依民法婚姻章規定，向戶政機關辦理結婚登記。

台北市民政局今日發新聞稿，表示同性伴侶從今年5月24日起，可為經營生活共同的目的，成立具有親密性及排他性的永久結合關係，並指出5月24日為同性婚姻合法化登記首日，台北市各區戶政事務所即日起受理電話及現場預約524同性結婚登記。

行政院會今年2月21日通過「司法院釋字第748號解釋施行法」草案，規定年滿18歲的同性伴侶可成立同性婚姻關係，訂於5月24日施行。在新法案下，同性婚姻有合法財產繼承權及醫療權，可收養血緣子女，並必須遵守單一配偶的相關權利義務。

（綜合報道）

當日可以釋到憲都係因為台北市政府入埋稟先做到，所以台北市政府第一個整好同婚注冊登記好應該姐。

Lgbt拎去堆田
破壞人類文明

同婚註冊登記

諗起台灣成鬼日捉到班死gay佬玩群p, 一驗勁多人有hiv

寧願娶四川妹落嚟都要反lgbt

gay佬如果支持環保唔帶套扑野我就支持佢地